印度加入抗告WhatsApp行列 官方研擬反制措施

WhatsApp新隱私政策惹議 印度用戶告上法院
最新更新：2021/01/15 21:43

（中央社記者康世人新德里15日專電）即時通訊軟體WhatsApp上週宣布新隱私政策，將把印度用戶個人資料分享給母公司臉書，引起當地用戶反彈，更告上法院，印度政府也正調查這起事件。

WhatsApp是印度最多民眾使用的即時通訊軟體，大約有4億人使用，印度也是WhatsApp在全球最大的市場。

但WhatsApp上週通知所有印度用戶，新的個人隱私政策將在2月8日生效，要求印度用戶必須同意把個人資料分享給母公司臉書（facebook）和相關附屬企業，否則將停止用戶使用權利。

WhatsApp這項新的隱私政策引起許多印度用戶反彈，一些用戶紛紛出走，下載且改用Telegram及Signal等類似功能軟體，這也使得WhatsApp最近在印度耗資刊登大篇幅廣告安撫用戶。

印度商業內幕（Business Insider India）報導，不滿WhatsApp新隱私政策的律師羅希拉（Chaitanya Rohilla）已向德里高等法院提出公益訴訟，指控WhatsApp的新隱私條款將全面窺探用戶的私人生活，侵犯用戶基本隱私權利。

羅希拉的訴狀還指控，WhatsApp新隱私條款將把印度用戶的個人資料與另一國家共享、儲存，甚至只受外國法律管轄，可能威脅印度的國家安全。

這份訴狀批評WhatsApp這類任意行為與粗暴對待用戶，在民主國家是不可以被接受的，完全「超越其權力」，也違反印度憲法所規定的基本權利。

德里高等法院已受理此案，並在今天開庭聽取正反意見。

印度時報（Times of India）引述印度官方消息人士說，政府正蒐集有關WhatsApp新隱私政策的相關細節，這項問題正在政府資訊科技部門最高層級進行討論。

最近包括中國行動裝置應用程式（App）和WhatsApp新隱私政策在印度都引發個人資料隱私保護問題，當地政府開始重視並擔心個人資料保護因還沒有法律規範而出現「監管真空」，已在國會提出個人資料保護法草案，但要正式立法還需要一些時間。

全印度貿易商總會（The Confederation of All India Traders）已要求印度政府應該限制WhatsApp實施新的隱私政策，或者乾脆禁止WhatsApp和臉書在印度營運。（編輯：陳惠珍）1100115

WhatsApp強制分享資料 律師入稟求頒布禁制令
01月15日(五)
21:07更新
15:25建立

社交網Facebook旗下的通訊應用程式WhatsApp日前宣布更改私隱條款，下月8日起將與Facebook共享用戶個人資料。印度一名律師周四（14日）入稟德里高等法院，指WhatsApp的新條款侵犯私隱及影響國家安全，要求頒布禁制令，成為全球首宗涉及WhatsApp新條款的訴訟。

律師羅希拉（Chaitanya Rohilla）在入稟狀指，新條款可讓WhatsApp全方位監視網民的活動，用戶個人資料由外國企業傳送及儲存，並由外國法律規管，違反印度基本私隱權利。入稟狀又指，民主國家無法接受專制行為及恐嚇，並形容新條款是完全越權，違反印度憲法賦予的基本權利。法院於周五（15日）開庭，WhatsApp對事件不予置評。

印度是WhatsApp其中一個最大市場，用戶人數多達4億，不少用戶近日已改用Signal等其他通訊應用程式，迫使WhatsApp投入大量廣告費用，嘗試安撫用戶。除了印度外，土耳其競爭局亦調查WhatsApp更改私隱條款。

與此同時，波蘭計劃將審查社交媒體帳戶列為非法行為。總理莫拉維茨基早前在Facebook表示，演算法或巨企擁有人不應決定哪些觀點是對是錯，強調「不可能有人同意審查」。

再多D國家告會唔執笠呀？

有支那市場咪夠囉
朱閪伯格

印度咁多億人口都棄埋whatsapp 就好睇

呢舗真係if we burn, you burn with us

即時通訊軟體WhatsApp上週宣布新隱私政策，將把印度用戶個人資料分享給母公司臉書，引起當地用戶反彈，更告上法院，印度政府也正調查這起事件。

香港個私隱專員公署做過d 乜，你睇下印度都積極過你！

印度加入抗告WhatsApp行列 官方研擬反制措施